想買相機，但下一代相機，係咪應該網絡化？

以我短見，家用級相機已經發展到樽頸位，包括OVF —> EVF嘅過渡，科技界嚟緊會5G時代，咁相機是否會跟返潮流？
譬如話簡單啲，加張sim 卡，用到5G網絡影完相拍完片可即時上載到cloud 嗰度進行編輯；又或者同電話配對，相機影出嚟之後即時可以喺電腦相機見到同執相等等
定係我孤陋寡聞，已經出咗都唔知？

暫時睇中canon R6，有冇其他推薦，筆直3皮，thx!

你講嘅嘢iphone或者android已經做到
至於要求好多鏡頭用的話自然都係靠相機
至於r6就視乎你鐘唔鍾意canon r 嘅鏡頭

以我短見，家用級相機已經發展到樽頸位，包括OVF —> EVF嘅過渡，科技界嚟緊會喺5G時代，咁相機是否會跟返潮流？
譬如話簡單啲，加張sim 卡，用到5G網絡影完相拍完片可即時上載到cloud 嗰度進行編輯；又或者同電話配對，相機影出嚟之後即時可以喺電話相簿度見到同執相等等
定係我孤陋寡聞，已經出咗都唔知？

暫時睇中canon R6，有冇其他推薦，筆直3皮，thx!

可惜受限於硬件限制，始終相機影出嚟同電話影出嚟嘅好唔同

華為一早有啦
影完相自動幫你雲端backup，不過你未必有個cloud嘅access right

你影咩為主

「华為手机」我呢啲一般市民駕馭唔起，BTW, Thx

動物同小朋友，快速移動嘅嘢多

r5應該ok嘅
不過你有機會的話去一次尖沙嘴陳列室試玩一下最實際

我都想摸下先再決定

你如果唔係一定要canon的話30000來講選擇都多

一早已經可以keep住連手機過相+即時上cloud

咁都唔知，你應該好耐冇用過相機

不如平平地玩下先，好過你兩皮買r6 返黎嘥錢

我意思係由相機即時掟上cloud

自己都有用下相機，過相落電話好鬼慢

未聽到有廠想咁做住不過就算下年出呢個功能，依家買相機都冇蝕底，因為通常相機都好襟用，大把人仲玩緊十年八年前嘅數碼相機

所以我估計下一代應該係咁

下一代相機 = smart phone

完

我覺得要直接由相機去cloud會難啲
相機電子相對於電話會簡單啲同單一功用啲
相機要係極冷/極熱嘅天氣都保持穩定，而家啲相機拍片已經好易過熱，係冇得加主動散熱嘅情況下要再加功能/速度，應該會係一個災難

再加上電池限制 好難再afford 到一個mobile network(更加唔好話要always on)

電話上你唔會expect 每一下shutter 到完全冇lag. 但係如果相機係咁應該要recall 番廠

拍4K 而加仲話8K片一分鐘幾GB，點樣即刻up，再講即up你要係cloud edit一樣係搵笨，根本無方便過

最大改進，應該係AI，點樣active learning ，超級傻瓜機，自動構圖

AI、smart HDR呢啲嘢，我都認同係必然嘅趨勢嚟，雖則好多高階用家會嗤之以鼻，但係無可否認對普通消費者來講係好有吸引力

記得帶埋小朋友去

我寧願帶隻狗仔去仲好啲，可以嘅話